\chapter{Les pouvoirs de la soupe}


\pretexte{Moi Même se trouve en ce moment à la cuisine, espérant voir l'avenir dans un bol de soupe\dots}

\interscene{Dans un tonnerre de rien on entendit :}
\interscene{«Toc Toc»}

\begin{play}

\moi Attendez j'ai une soupe sur le feu\dots{} Entrez!
\macstra Bonjour je suis MacStrafiscow et je suis chargé de vous ramener sur Terre car les légumes sont\dots{}.
\moi Hey! Mais\dots{} attendez 2 minutes (et quarante dix-neuf secondes naturellement)\dots{} Mais je vous reconnais! Mais bon sang mais c'est bien sûr!
\macstra Vous devez faire une erreur exacte\dots{}
\moi Mais enfin! Il y a quelques années! C'était vous l'importun misérable venant me déranger en train de lire dans mon propre chez moi?
\moi \dots{} Non! S'il vous plait! Ne me dites pas que c'est vous?! AAAAAAAAAAHHH MEEERDE!
Déjà qu'être sur Mars c'est pas facile alors si en plus vous venez me broyez les testicules avec une pointe de moutarde\dots{} Mais milles dieux! Pourquoi tant d'acharnement sur ma propre personne (encore que quand j'ai pas pris de douche je suis sale)! Mais b***** de m****!
\macstra Mais enfin calmez vous!
\moi Me calmer?? ME CALMER??? Moi qui suis loin de ma famille! De ma patrie! D'ailleurs.. Pourquoi êtes vous venu chez moi ce jour là?
\macstra Oh vous savez! A cette époque j'étais un junkie et je me droguait aux haricots. J'ai donc cherché dans l'annuaire pour trouver l'adresse de la célèbre dealeuse Toi Même. Je suis bien tombé sur un Même mais\dots{} c'était vous! Et je ne m'y attendais pas! J'ai donc simulé la folie pour que vous ne me posiez pas de questions sur ma présence indésirable.
\moi Mais\dots{} Mais? Toi Même.. mais c'est ma soeur au 3ème degré par alliance Alantique!!! Elle est\dots{} dealeuse de haricots?
\macstra Oups\dots{}. Désolé je ne savais pas que\dots{} c'était votre sœur\dots{}
\xmoi{en larmes} Oh non\dots{} c'est pas vrai!
\macstra Rhhooo! C'est pas grave mon vieux! Elle a arrêté de toute façon!
\moi Ah oui?
\macstra Enfin elle a été arrêté en tout cas\dots{} Par la police départemental de Mexico\dots{}
\macstra Oh, mais attendez, excusez mon humble et magnifique personne, je dois faire un appel important quoique inutile.
\intratexte{Le fou sort son portable et compose un numéro.
\par Au même moment le téléphone de Moi se mets à miauler et Moi se rends au salon pour répondre.}

\moi Allô ?
\X Bonjours Mr Même. J'ai une information de la plus moindre importance à vous transmettre.
\moi Ah mais vous savez, je dois manger une soupe, et j'ai des invités !
\X Mais écoutez, c'est vraiment une info pas importante du tout !
\moi Mais qu'elle est-ce donc alors ?
\X On vient de m'apprendre que Mme Toi Même a été arrêtée pour trafic d'haricots.
\moi Mme Toi Même ? Mais c'est mon soeur au 3ème degré par alliance Alantique !!
\xX{raccorchant prestament} Bip\dots{} Bip\dots{}
\intratexte{Moi Même raccroche puis retourne au salon où s'est installé MacStrafiscow.}
\macstra Que se passe t'il ?
\moi J'ai un problème familio-maritime\dots{}
\intratexte{Moi va chercher son bol de soupe, qu'il pose sur la table, puis se met à tourner autour d'un air de celui qui a des problèmes familio-maritimes.}
\moi Ah ! Je n'aurais jamais pensé ça d'elle !
\macstra Mais enfin, arrêtez de tourner autour de cette soupe, vous allez éteindre tous les lampadaires du salon !
\moi Mais je me contremets d'éteindre tous les lampadaires de votre accordéon en tournant autour de cette table où est posée cette soupe !
\intratexte{Sans le savoir, Moi Même viens de prononcer la phrase qui active un pouvoir de la soupe : l'ouverture d'un vortex vers Plutonx\dots{}}
\speaker{Moi et MacStrafiscow \shortdirection{aspirés par le vortex}} BEUUUUAAAAAAAAAAAAH !!!
\speaker{Le chat} BEUUUUAAAAAAAAAAAAHDRING !!!
\end{play}
